### SkillboxTelegramBot

Прототип телеграм-бота, написанный по наработкам с бесплатного
интенсива компании Skillbox.

Записи стримов можно посмотреть по данным ссылкам:
https://live.skillbox.ru/webinars/code/znakomimsya-s-python-i-arkhitekturoi-umnogo-chat-bota231120/
https://live.skillbox.ru/webinars/code/uchim-bota-na-python-ponimat-tekst241120/

В написании бота был использован материал данной статьи:
https://tproger.ru/translations/telegram-bot-create-and-deploy/

Бот всё ещё достаточно сырой, в будущем к нему нужно будет прикрутить
логирование и написать строки документации к классам и методам. 
Есть нерешённый баг. 


#### Пошаговая инструкция по деплою бота на сервере с Ubuntu

1) В приложении Telegram нужно найти бота @BotFather. В переписке с 
данным ботом необходимо ввести команду /newbot и после этого выбрать имя
для своего бота. В ответ на это BotFather вышлет уникальный токен для
управления ботом. Его нужно сохранить.
ВАЖНО! Нельзя допускать попадания данного токена в чужие руки, поскольку
в таком случае злоумышленник сможет управлять Вашим ботом. 

2) На сервере нужно установить инструменты docker и docker-compose.
Инструкцию по установке можно найти по данным ссылкам:
https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/
https://docs.docker.com/compose/install/

3) На сервер устанавливается система контроля версий git. Сделать
это можно командой `sudo apt install git`

4) В выбранную папку клонируется репозиторий с ботом. Делается это командой:
`git clone https://gitlab.com/Slanderous_Moon/skillboxtelegrambot.git .`

5) В папке с проектом необходимо создать файл с именем `.env`.
В этом файле необходимо прописать следующую строку:
`BOT_TOKEN=%ваш_токен%`, где на месте %ваш_токен% необходимо прописать
токен, который был прислан Вам @BotFather.
Делается это командами: `touch .env`, `nano .env`.

ВНИМАНИЕ! `.env`-файл никогда не должен попадать в руки третьих лиц, а так
же "светиться" в репозиториях. Убедитесь, что `.env` указан в файле 
`.gitignore`, если решите копировать проект в свой репозиторий. Так git не 
сможет увидеть этот файл. 

6) Для первоначального запуска бота, находясь в папке с проектом,
вводим команду:
`docker-compose build chatbot && docker-compose up -d chatbot`

7) Остановить бота можно будет командой:
`docker-compose stop chatbot`
Стартовать заново:
`docker-compose start chatbot`

8) При необходимости перед каждой командой из пунктов 4-7 нужно добавить `sudo`